\nTitle{Spécification}

\section{Caractéristiques}
\subsection{Périphériques requis}
Périphériques :
\begin{itemize}
	\item Un souris deux bouton
	\item Un clavier standart (contenant les caractères alphanumérique et les cactères spéciaux : fin de ligne, fin de page)
	\item Un terminal pouvant afficher au moins 80 car/ligne, 50 lignes/page + les quatres lignes de rappel des commandes
\end{itemize}

\subsection{Zone tampon}
TODO

\subsection{Comportement de l'interface}

\paragraph{Curseur :} Le curseur est un rectangle semi-transparent,de la hauteur d'une ligne, de la largeur d'un caractère, et pouvant être déplacé via un clic de la souris. Il ne peut être placé que sur un caractère existant ou en début de ligne.

\paragraph{Ligne d'entête :} Elle affiche le nom du fichier, son état, le numéro de la page en édition, le numéro de la ligne et de la colonne où se trouve le curseur, et eventuellement le mode de lecture (lecture seule ou lecture/écriture).
Un fichier ne peut être que dans 2 états :
\begin{itemize}
	\item Enregistré : La version affichée à l'écran et la version sur le disque sont les même.
	\item Modifié :	La version affichée à l'écran et la version sur le disque sont différentes.
\end{itemize}

\paragraph{Zone de saisie :} Cette zone, reservée à la saisie du texte, fait :
\begin{itemize}
	\item 80 caractères de large
	\item 50 lignes de haut
\end{itemize}

Si l'utilisateur dépasse :
\begin{itemize}
	\item 80 caractères : TODO 
	\item 50 lignes : L'éditeur insère un caractère de fin de page et place le curseur au début de la page suivante.
\end{itemize}

Dans cette zone, l'utilisateur peut insérer du texte en tapant les caractères qu'il veut insérer au clavier. Les caractères saisis seront placés avant le curseur. Le caratcère de fin de ligne est inséré par la touche \og Entrée\fg.

L'utilisateur peut sélectionner du texte en appuyant sur le bouton de la souris, en déplacant le curseur jusqu'au dernier caractère de la sélection, puis en relachant le bouton. Le texte sélectionné est automatiquement mis en zone tampon.

L'utilisateur peut aussi coller au niveau du curseur le texte présent dans la zone tampon (\textsl{i.e} le dernier texte sélectionné ) en appuyant sur le second bouton de sa souris.

L'utilisateur peut supprimer le caractère courant en appuyant sur la touche standart \og Suppr\fg. Il peut aussi supprimer le texte sélectionné au curseur en sélectionnant le texte, puis en appuyant sur la touche standart \og Suppr\fg.

\paragraph{Menu contextuel}
Constitué de 3 lignes, une \textsl{ligne de saisie} et deux lignes d'aide contextuel, il repertorie toutes les commandes accessibles dans le contexte courant sous la forme :
TODO INSËRER SNITPPET

Les différents éléments de l'aide :
\begin{itemize}
	\item \textbf{Charger} : \og CTRL + o\fg
	\item \textbf{Enregistrer} : \og CTRL + s\fg
	\item \textbf{Fin de page} : \og CTRL + p\fg
	\item \textbf{Quitterr} : \og CTRL + q\fg
\end{itemize}

Dans le cas ou les commandes de gestion de fichiers sont appelée, l'aide contextuelle affiche : \og Veuillez saisir le chemin absolu du nouveau fichier\fg

Toutes les saisies relatives aux noms de fichiers seront effectuée dans la \textsl{ligne de saisie}.


\paragraph{Gestion des fichiers}
L'utilisateur peut ouvrir un fichier. Soit en lançant notre éditeur de texte en ligne de commande et en passant en paramètre le fichier à ouvrir. Soit en appuyant simultanément sur les touches \og CTRL + O\fg. Dans ce cas, le programme demande à l'utilisateur de saisir le chemin absolu du fichier à ouvrir.

Il peut aussi sauvegarder le texte en cours d'édition. Il est demandé à l'utilisateur de saisir le chemin absolu du nouveau fichier. Si le nom de fichier est le même que celui qui est en cours d'édition, les modifications sont apporées sur le fichier déjà sauvegardé.
